好的，这是根据您的要求，移除引用标记后重新排版的内容。

### **问题 1**

**题目分析**

给定一个线性时不变系统 $\dot{x}=Ax$。我们已知两组不同的初始条件 $x(0)$ 及其对应的时间响应 $x(t)$。
1.  当 $x(0)=\begin{bmatrix}1 & -1\end{bmatrix}^{T}$ 时, $x(t)=\begin{bmatrix}e^{-2t} & -e^{-2t}\end{bmatrix}^{T}$。
2.  当 $x(0)=\begin{bmatrix}2 & -1\end{bmatrix}^{T}$ 时, $x(t)=\begin{bmatrix}2e^{-2t} & -e^{-2t}\end{bmatrix}^{T}$。
要求解系统的系统矩阵 $A$ 和状态转移矩阵 $\Phi(t)$。

**解答思路**

1.  线性时不变系统的解可以表示为 $x(t) = \Phi(t)x(0)$，其中 $\Phi(t) = e^{At}$ 是状态转移矩阵。
2.  我们可以利用给定的两组初始条件和响应，构建一个矩阵方程，从而求解出 $\Phi(t)$。
3.  将两组条件写成一个矩阵形式：
    $$
    \begin{bmatrix} x_1(t) & x_2(t) \end{bmatrix} = \Phi(t) \begin{bmatrix} x_1(0) & x_2(0) \end{bmatrix}
    $$
4.  代入具体数值，解出 $\Phi(t)$。
5.  根据状态转移矩阵与系统矩阵的关系 $A = \frac{d\Phi(t)}{dt}|_{t=0}$，求出矩阵 $A$。

**解题过程**

1.  **构造矩阵方程**
    根据系统的解 $x(t) = \Phi(t)x(0)$，我们将给定的两个条件组合成一个矩阵方程：
    $$
    \begin{bmatrix} e^{-2t} & 2e^{-2t} \\ -e^{-2t} & -e^{-2t} \end{bmatrix} = \Phi(t) \begin{bmatrix} 1 & 2 \\ -1 & -1 \end{bmatrix}
    $$

2.  **求解状态转移矩阵 $\Phi(t)$**
    为了解出 $\Phi(t)$，我们需要对初始条件矩阵求逆。令 $X_0 = \begin{bmatrix} 1 & 2 \\ -1 & -1 \end{bmatrix}$。
    该矩阵的行列式为 $\det(X_0) = (1)(-1) - (2)(-1) = -1 + 2 = 1$。
    矩阵的逆为：
    $$
    X_0^{-1} = \frac{1}{1} \begin{bmatrix} -1 & -2 \\ 1 & 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} -1 & -2 \\ 1 & 1 \end{bmatrix}
    $$
    现在，我们可以求解 $\Phi(t)$：
    $$
    \Phi(t) = \begin{bmatrix} e^{-2t} & 2e^{-2t} \\ -e^{-2t} & -e^{-2t} \end{bmatrix} X_0^{-1} = \begin{bmatrix} e^{-2t} & 2e^{-2t} \\ -e^{-2t} & -e^{-2t} \end{bmatrix} \begin{bmatrix} -1 & -2 \\ 1 & 1 \end{bmatrix}
    $$
    进行矩阵乘法：
    $$
    \Phi(t) = \begin{bmatrix} e^{-2t}(-1) + 2e^{-2t}(1) & e^{-2t}(-2) + 2e^{-2t}(1) \\ -e^{-2t}(-1) + (-e^{-2t})(1) & -e^{-2t}(-2) + (-e^{-2t})(1) \end{bmatrix}
    $$ $$
    \Phi(t) = \begin{bmatrix} e^{-2t} & 0 \\ 0 & e^{-2t} \end{bmatrix}
    $$

3.  **求解系统矩阵 A**
    系统矩阵 $A$ 是状态转移矩阵 $\Phi(t)$ 在 $t=0$ 时的导数：
    $$
    A = \dot{\Phi}(0) = \left. \frac{d}{dt} \begin{bmatrix} e^{-2t} & 0 \\ 0 & e^{-2t} \end{bmatrix} \right|_{t=0}
    $$
    首先求导：
    $$
    \dot{\Phi}(t) = \begin{bmatrix} -2e^{-2t} & 0 \\ 0 & -2e^{-2t} \end{bmatrix}
    $$
    然后令 $t=0$：
    $$
    A = \begin{bmatrix} -2e^{0} & 0 \\ 0 & -2e^{0} \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} -2 & 0 \\ 0 & -2 \end{bmatrix}
    $$

**最终答案**
* 系统矩阵 $A = \begin{bmatrix} -2 & 0 \\ 0 & -2 \end{bmatrix}$
* 状态转移矩阵 $\Phi(t) = \begin{bmatrix} e^{-2t} & 0 \\ 0 & e^{-2t} \end{bmatrix}$

---

### **问题 2**

**题目分析**

给定一个连续时间系统的状态方程，要求在采样周期 T=0.01s 下，求其对应的离散化状态方程。
连续系统为:
$$\dot{x}= \begin{bmatrix} 0 & 1 \\ 0 & 0 \end{bmatrix} x + \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \end{bmatrix} u \quad$$

**解答思路**

1.  连续时间状态方程 $\dot{x} = Ax + Bu$ 对应的离散化形式为 $x(k+1) = Gx(k) + Hu(k)$。
2.  其中，离散系统矩阵 $G = e^{AT}$，输入矩阵 $H = (\int_0^T e^{A\tau} d\tau)B$。
3.  首先，根据给定的 $A$ 矩阵计算矩阵指数 $e^{At}$。
4.  然后，将 $t=T$ 代入得到 $G$。
5.  最后，计算积分并乘以 $B$ 矩阵得到 $H$。

**解题过程**

1.  **识别 A 和 B 矩阵**
    $$
    A = \begin{bmatrix} 0 & 1 \\ 0 & 0 \end{bmatrix}, \quad B = \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \end{bmatrix}
    $$

2.  **计算状态转移矩阵 $\Phi(t)=e^{At}$**
    我们可以使用泰勒级数展开来计算 $e^{At}$：
    $$
    e^{At} = I + At + \frac{A^2t^2}{2!} + \frac{A^3t^3}{3!} + \dots
    $$
    计算 A 的幂：
    $$
    A^2 = \begin{bmatrix} 0 & 1 \\ 0 & 0 \end{bmatrix} \begin{bmatrix} 0 & 1 \\ 0 & 0 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 & 0 \\ 0 & 0 \end{bmatrix}
    $$
    因为 $A^2$ 是零矩阵，所以所有更高次的幂（$A^3, A^4, \dots$）也都是零矩阵。因此，级数展开只有前两项：
    $$
    e^{At} = I + At = \begin{bmatrix} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{bmatrix} + \begin{bmatrix} 0 & t \\ 0 & 0 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 1 & t \\ 0 & 1 \end{bmatrix}
    $$

3.  **计算离散系统矩阵 G**
    令 $t=T=0.01s$：
    $$
    G = e^{AT} = \begin{bmatrix} 1 & T \\ 0 & 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 1 & 0.01 \\ 0 & 1 \end{bmatrix}
    $$

4.  **计算离散输入矩阵 H**
    $$
    H = \left( \int_0^T e^{A\tau} d\tau \right) B = \left( \int_0^T \begin{bmatrix} 1 & \tau \\ 0 & 1 \end{bmatrix} d\tau \right) B
    $$
    对矩阵进行积分：
    $$
    \int_0^T \begin{bmatrix} 1 & \tau \\ 0 & 1 \end{bmatrix} d\tau = \begin{bmatrix} \int_0^T 1 d\tau & \int_0^T \tau d\tau \\ \int_0^T 0 d\tau & \int_0^T 1 d\tau \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} [\tau]_0^T & [\frac{\tau^2}{2}]_0^T \\ [0]_0^T & [\tau]_0^T \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} T & \frac{T^2}{2} \\ 0 & T \end{bmatrix}
    $$
    代入 B 矩阵进行计算：
    $$
    H = \begin{bmatrix} T & \frac{T^2}{2} \\ 0 & T \end{bmatrix} \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} T(0) + \frac{T^2}{2}(1) \\ 0(0) + T(1) \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} \frac{T^2}{2} \\ T \end{bmatrix}
    $$
    代入 $T=0.01s$：
    $$
    H = \begin{bmatrix} \frac{(0.01)^2}{2} \\ 0.01 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} \frac{0.0001}{2} \\ 0.01 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0.00005 \\ 0.01 \end{bmatrix}
    $$

**最终答案**
该连续系统对应的离散化状态方程为：
$$x(k+1) = \begin{bmatrix} 1 & 0.01 \\ 0 & 1 \end{bmatrix} x(k) + \begin{bmatrix} 0.00005 \\ 0.01 \end{bmatrix} u(k)$$

---

### **问题 3**

**题目分析**

给定一个二阶差分方程 $y(k+2)+3y(k+1)+2y(k)=u(k)$。
1.  选取状态变量 $x_{1}(k)=y(k)$ 和 $x_{2}(k)=y(k+1)$，写出系统的状态空间方程。
2.  在初始值 $y(0)=1, y(1)=0$ 的条件下，求系统的单位阶跃响应 $y(k)$。

**解答思路**

1.  **状态空间方程**:
    * 根据状态变量的定义，建立 $x_1(k+1)$ 和 $x_2(k+1)$ 与 $x_1(k)$, $x_2(k)$ 以及 $u(k)$ 之间的关系。
    * $x_1(k+1) = y(k+1)$，根据定义，这等于 $x_2(k)$。
    * $x_2(k+1) = y(k+2)$，可以从原差分方程中解出。
    * 将这些关系写成标准的状态空间矩阵形式。
2.  **单位阶跃响应**:
    * 利用Z变换求解差分方程是求解响应的直接方法。
    * 对差分方程两边进行Z变换，并代入初始条件。
    * 输入为单位阶跃信号 $u(k)=1 (k \ge 0)$，其Z变换为 $U(z) = \frac{z}{z-1}$。
    * 求解出输出 $Y(z)$ 的表达式。
    * 对 $Y(z)$ 进行部分分式展开，然后通过Z反变换求得时域响应 $y(k)$。

**解题过程**

1.  **建立状态空间方程**
    * 根据定义，$x_1(k+1) = y(k+1) = x_2(k)$。
    * 从差分方程移项可得：$y(k+2) = -2y(k) - 3y(k+1) + u(k)$。
    * 代入状态变量定义：$x_2(k+1) = -2x_1(k) - 3x_2(k) + u(k)$。
    * 写成矩阵形式：
        $$
        \begin{bmatrix} x_1(k+1) \\ x_2(k+1) \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 & 1 \\ -2 & -3 \end{bmatrix} \begin{bmatrix} x_1(k) \\ x_2(k) \end{bmatrix} + \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \end{bmatrix} u(k)
        $$
    * 输出方程为 $y(k) = x_1(k) = \begin{bmatrix} 1 & 0 \end{bmatrix} x(k)$。

2.  **求解单位阶跃响应**
    * 对差分方程 $y(k+2)+3y(k+1)+2y(k)=u(k)$ 两边取Z变换：
        $$
        Z\{y(k+2)\} + 3Z\{y(k+1)\} + 2Z\{y(k)\} = Z\{u(k)\}
        $$
    * 利用Z变换的时域位移性质，并代入初始条件 $y(0)=1, y(1)=0$：
        $$
        [z^2Y(z) - z^2y(0) - zy(1)] + 3[zY(z) - zy(0)] + 2Y(z) = U(z)
        $$     $$
        [z^2Y(z) - z^2] + 3[zY(z) - z] + 2Y(z) = U(z)
        $$
    * 整理可得：
        $$
        (z^2 + 3z + 2)Y(z) - z^2 - 3z = U(z)
        $$
    * 输入是单位阶跃，$U(z) = \frac{z}{z-1}$。代入并求解 $Y(z)$：
        $$
        (z+1)(z+2)Y(z) = z^2 + 3z + \frac{z}{z-1}
        $$     $$
        Y(z) = \frac{z^2+3z}{(z+1)(z+2)} + \frac{z}{(z-1)(z+1)(z+2)}
        $$     $$
        Y(z) = \frac{(z^2+3z)(z-1) + z}{(z-1)(z+1)(z+2)} = \frac{z^3-z^2+3z^2-3z+z}{(z-1)(z+1)(z+2)} = \frac{z^3+2z^2-2z}{(z-1)(z+1)(z+2)}
        $$
    * 为方便进行部分分式展开，我们先处理 $\frac{Y(z)}{z}$：
        $$
        \frac{Y(z)}{z} = \frac{z^2+2z-2}{(z-1)(z+1)(z+2)} = \frac{A}{z-1} + \frac{B}{z+1} + \frac{C}{z+2}
        $$
        计算系数 A, B, C：
        $$
        A = \left. \frac{z^2+2z-2}{(z+1)(z+2)} \right|_{z=1} = \frac{1+2-2}{(2)(3)} = \frac{1}{6}
        $$     $$
        B = \left. \frac{z^2+2z-2}{(z-1)(z+2)} \right|_{z=-1} = \frac{1-2-2}{(-2)(1)} = \frac{3}{2}
        $$     $$
        C = \left. \frac{z^2+2z-2}{(z-1)(z+1)} \right|_{z=-2} = \frac{4-4-2}{(-3)(-1)} = -\frac{2}{3}
        $$
    * 所以：
        $$
        \frac{Y(z)}{z} = \frac{1/6}{z-1} + \frac{3/2}{z+1} - \frac{2/3}{z+2}
        $$     $$
        Y(z) = \frac{1}{6}\frac{z}{z-1} + \frac{3}{2}\frac{z}{z+1} - \frac{2}{3}\frac{z}{z+2}
        $$
    * 进行Z反变换得到 $y(k)$：
        $$
        y(k) = \frac{1}{6}(1)^k + \frac{3}{2}(-1)^k - \frac{2}{3}(-2)^k, \quad k \ge 0
        $$

**最终答案**
* 状态方程为: $x(k+1) = \begin{bmatrix} 0 & 1 \\ -2 & -3 \end{bmatrix} x(k) + \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \end{bmatrix} u(k)$, 输出方程为 $y(k) = \begin{bmatrix} 1 & 0 \end{bmatrix} x(k)$。
* 系统的单位阶跃响应为 $y(k) = \frac{1}{6} + \frac{3}{2}(-1)^k - \frac{2}{3}(-2)^k$, for $k \ge 0$。

---

### **问题 4**

**题目分析**

已知离散时间线性时不变系统 $x(k+1)=Ax(k)$，其中
$$A= \begin{bmatrix} 1&0&0&0 \\ 0&-2&1&0 \\ 0&0&-2&1 \\ 1&0&1&-2 \end{bmatrix} \quad$$
给定初始值 $x(0)=[1, 1, 0, 1]^T$，要求计算 $x(50)$。

**解答思路**

1.  系统的解为 $x(k) = A^k x(0)$。因此，我们需要计算 $x(50) = A^{50}x(0)$。
2.  直接计算 $A^{50}$ 非常复杂。一个更高效的方法是利用矩阵的特征值和特征向量。
3.  如果一个矩阵 $A$ 可对角化，即 $A = PDP^{-1}$，其中 $D$ 是特征值组成的对角矩阵，$P$ 是对应特征向量组成的矩阵，那么 $A^k = PD^kP^{-1}$。
4.  不过，一个更简便的方法是将初始向量 $x(0)$ 表示为特征向量的线性组合：$x(0) = c_1p_1 + c_2p_2 + c_3p_3 + c_4p_4$。
5.  这样，$x(k) = A^k x(0) = c_1 A^k p_1 + c_2 A^k p_2 + \dots = c_1 \lambda_1^k p_1 + c_2 \lambda_2^k p_2 + \dots$。
6.  解题步骤：
    * 计算矩阵 A 的特征值 $\lambda_i$。
    * 计算每个特征值对应的特征向量 $p_i$。
    * 将初始条件 $x(0)$ 表示为特征向量的线性组合，解出组合系数 $c_i$。
    * 利用公式 $x(50) = \sum c_i \lambda_i^{50} p_i$ 计算最终结果。

**解题过程**

1.  **求特征值**
    特征方程为 $\det(A-\lambda I) = 0$。
    $$
    \det \begin{pmatrix} 1-\lambda & 0 & 0 & 0 \\ 0 & -2-\lambda & 1 & 0 \\ 0 & 0 & -2-\lambda & 1 \\ 1 & 0 & 1 & -2-\lambda \end{pmatrix} = (1-\lambda) \cdot \det \begin{pmatrix} -2-\lambda & 1 & 0 \\ 0 & -2-\lambda & 1 \\ 0 & 1 & -2-\lambda \end{pmatrix}
    $$ $$
    = (1-\lambda) [(-2-\lambda)((-2-\lambda)^2 - 1)] = (1-\lambda)(-2-\lambda)(\lambda^2+4\lambda+3)
    $$ $$
    = -(1-\lambda)(\lambda+2)(\lambda+1)(\lambda+3) = 0
    $$
    特征值为 $\lambda_1=1, \lambda_2=-1, \lambda_3=-2, \lambda_4=-3$。

2.  **求特征向量**
    对于每个特征值 $\lambda_i$，求解 $(A-\lambda_i I)p_i=0$。
    * $\lambda_1=1$: $p_1 = [24, 1, 3, 9]^T$
    * $\lambda_2=-1$: $p_2 = [0, 1, 1, 1]^T$
    * $\lambda_3=-2$: $p_3 = [0, 1, 0, 0]^T$
    * $\lambda_4=-3$: $p_4 = [0, -1, 1, -1]^T$

3.  **分解初始向量**
    将 $x(0)$ 表示为 $x(0) = c_1p_1 + c_2p_2 + c_3p_3 + c_4p_4$。
    $$
    \begin{bmatrix} 1 \\ 1 \\ 0 \\ 1 \end{bmatrix} = c_1 \begin{bmatrix} 24 \\ 1 \\ 3 \\ 9 \end{bmatrix} + c_2 \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \\ 1 \\ 1 \end{bmatrix} + c_3 \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \\ 0 \\ 0 \end{bmatrix} + c_4 \begin{bmatrix} 0 \\ -1 \\ 1 \\ -1 \end{bmatrix}
    $$
    这构成一个线性方程组：
    $$
    \begin{cases} 24c_1 = 1 \\ c_1 + c_2 + c_3 - c_4 = 1 \\ 3c_1 + c_2 + c_4 = 0 \\ 9c_1 + c_2 - c_4 = 1 \end{cases}
    $$
    解得： $c_1 = \frac{1}{24}, c_2 = \frac{1}{4}, c_3 = \frac{1}{3}, c_4 = -\frac{3}{8}$。

4.  **计算 x(50)**
    利用公式 $x(50) = c_1 \lambda_1^{50} p_1 + c_2 \lambda_2^{50} p_2 + c_3 \lambda_3^{50} p_3 + c_4 \lambda_4^{50} p_4$。
    计算各特征值的50次方：
    * $\lambda_1^{50} = 1^{50} = 1$
    * $\lambda_2^{50} = (-1)^{50} = 1$
    * $\lambda_3^{50} = (-2)^{50} = 2^{50}$
    * $\lambda_4^{50} = (-3)^{50} = 3^{50}$
    代入数值：
    $$
    x(50) = \frac{1}{24}(1)p_1 + \frac{1}{4}(1)p_2 + \frac{1}{3}(2^{50})p_3 + (-\frac{3}{8})(3^{50})p_4
    $$ $$
    x(50) = \frac{1}{24} \begin{bmatrix} 24 \\ 1 \\ 3 \\ 9 \end{bmatrix} + \frac{1}{4} \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \\ 1 \\ 1 \end{bmatrix} + \frac{2^{50}}{3} \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \\ 0 \\ 0 \end{bmatrix} - \frac{3 \cdot 3^{50}}{8} \begin{bmatrix} 0 \\ -1 \\ 1 \\ -1 \end{bmatrix}
    $$
    分别计算每个分量：
    * $x_1(50) = \frac{24}{24} + 0 + 0 - 0 = 1$
    * $x_2(50) = \frac{1}{24} + \frac{1}{4} + \frac{2^{50}}{3} - \frac{3^{51}}{8}(-1) = \frac{7}{24} + \frac{2^{50}}{3} + \frac{3^{51}}{8}$
    * $x_3(50) = \frac{3}{24} + \frac{1}{4} + 0 - \frac{3^{51}}{8}(1) = \frac{9}{24} - \frac{3^{51}}{8} = \frac{3}{8} - \frac{3^{51}}{8}$
    * $x_4(50) = \frac{9}{24} + \frac{1}{4} + 0 - \frac{3^{51}}{8}(-1) = \frac{15}{24} + \frac{3^{51}}{8} = \frac{5}{8} + \frac{3^{51}}{8}$

**最终答案**
$$x(50) = \begin{bmatrix} 1 \\ \frac{7}{24} + \frac{2^{50}}{3} + \frac{3^{51}}{8} \\ \frac{3 - 3^{51}}{8} \\ \frac{5 + 3^{51}}{8} \end{bmatrix}$$
好的，我们使用您提供的正确初始值 $x(0) = [1, 0, 1, 1]^T$ 来重新解答第四题。

矩阵 $A$ 的特征值和特征向量与初始值无关，因此我们在之前的分析中求出的结果依然有效：
* **特征值**: $\lambda_1=1, \lambda_2=-1, \lambda_3=-2, \lambda_4=-3$
* **特征向量**:
    * $p_1 = [24, 1, 3, 9]^T$
    * $p_2 = [0, 1, 1, 1]^T$
    * $p_3 = [0, 1, 0, 0]^T$
    * $p_4 = [0, -1, 1, -1]^T$

接下来的步骤是根据新的 $x(0)$ 重新计算组合系数 $c_1, c_2, c_3, c_4$。

### **解题过程**

1.  **分解初始向量**
    我们将新的初始向量 $x(0)$ 表示为特征向量的线性组合：
    $$
    x(0) = c_1p_1 + c_2p_2 + c_3p_3 + c_4p_4
    $$   $$
    \begin{bmatrix} 1 \\ 0 \\ 1 \\ 1 \end{bmatrix} = c_1 \begin{bmatrix} 24 \\ 1 \\ 3 \\ 9 \end{bmatrix} + c_2 \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \\ 1 \\ 1 \end{bmatrix} + c_3 \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \\ 0 \\ 0 \end{bmatrix} + c_4 \begin{bmatrix} 0 \\ -1 \\ 1 \\ -1 \end{bmatrix}
    $$
    这构成了如下一个新的线性方程组：
    $$
    \begin{cases} 24c_1 = 1 \\ c_1 + c_2 + c_3 - c_4 = 0 \\ 3c_1 + c_2 + c_4 = 1 \\ 9c_1 + c_2 - c_4 = 1 \end{cases}
    $$
    解这个方程组：
    * 从第一个方程，我们直接得到 $c_1 = \frac{1}{24}$。
    * 将 $c_1$ 代入第三和第四个方程：
        * $3(\frac{1}{24}) + c_2 + c_4 = 1 \implies \frac{1}{8} + c_2 + c_4 = 1 \implies c_2 + c_4 = \frac{7}{8}$ (Eq A)
        * $9(\frac{1}{24}) + c_2 - c_4 = 1 \implies \frac{3}{8} + c_2 - c_4 = 1 \implies c_2 - c_4 = \frac{5}{8}$ (Eq B)
    * 将 (Eq A) 和 (Eq B) 相加：$2c_2 = \frac{7}{8} + \frac{5}{8} = \frac{12}{8} = \frac{3}{2} \implies c_2 = \frac{3}{4}$。
    * 将 $c_2$ 的值代回 (Eq A)：$\frac{3}{4} + c_4 = \frac{7}{8} \implies c_4 = \frac{7}{8} - \frac{6}{8} = \frac{1}{8}$。
    * 最后，将已知的 $c_1, c_2, c_4$ 代入第二个方程来求 $c_3$：
        * $\frac{1}{24} + \frac{3}{4} + c_3 - \frac{1}{8} = 0 \implies \frac{1+18-3}{24} + c_3 = 0 \implies \frac{16}{24} + c_3 = 0 \implies \frac{2}{3} + c_3 = 0 \implies c_3 = -\frac{2}{3}$。

    所以，新的组合系数为: $c_1 = \frac{1}{24}, c_2 = \frac{3}{4}, c_3 = -\frac{2}{3}, c_4 = \frac{1}{8}$。

2.  **计算 x(50)**
    现在我们使用新的系数来计算 $x(50)$。各特征值的50次方保持不变：
    * $\lambda_1^{50} = 1^{50} = 1$
    * $\lambda_2^{50} = (-1)^{50} = 1$
    * $\lambda_3^{50} = (-2)^{50} = 2^{50}$
    * $\lambda_4^{50} = (-3)^{50} = 3^{50}$

    代入公式 $x(50) = c_1 \lambda_1^{50} p_1 + c_2 \lambda_2^{50} p_2 + c_3 \lambda_3^{50} p_3 + c_4 \lambda_4^{50} p_4$：
    $$
    x(50) = \frac{1}{24}(1)p_1 + \frac{3}{4}(1)p_2 + (-\frac{2}{3})(2^{50})p_3 + \frac{1}{8}(3^{50})p_4
    $$   $$
    x(50) = \frac{1}{24} \begin{bmatrix} 24 \\ 1 \\ 3 \\ 9 \end{bmatrix} + \frac{3}{4} \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \\ 1 \\ 1 \end{bmatrix} - \frac{2 \cdot 2^{50}}{3} \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \\ 0 \\ 0 \end{bmatrix} + \frac{3^{50}}{8} \begin{bmatrix} 0 \\ -1 \\ 1 \\ -1 \end{bmatrix}
    $$
    分别计算每个分量：
    * $x_1(50) = \frac{24}{24} + 0 - 0 + 0 = 1$
    * $x_2(50) = \frac{1}{24} + \frac{3}{4} - \frac{2^{51}}{3} - \frac{3^{50}}{8} = \frac{1+18}{24} - \frac{2^{51}}{3} - \frac{3^{50}}{8} = \frac{19}{24} - \frac{2^{51}}{3} - \frac{3^{50}}{8}$
    * $x_3(50) = \frac{3}{24} + \frac{3}{4} - 0 + \frac{3^{50}}{8} = \frac{3+18}{24} + \frac{3^{50}}{8} = \frac{21}{24} + \frac{3^{50}}{8} = \frac{7}{8} + \frac{3^{50}}{8}$
    * $x_4(50) = \frac{9}{24} + \frac{3}{4} - 0 - \frac{3^{50}}{8} = \frac{9+18}{24} - \frac{3^{50}}{8} = \frac{27}{24} - \frac{3^{50}}{8} = \frac{9}{8} - \frac{3^{50}}{8}$

### **最终答案**

对于初始值 $x(0)=[1, 0, 1, 1]^T$，计算得到的 $x(50)$ 为：
$$x(50) = \begin{bmatrix} 1 \\ \frac{19}{24} - \frac{2^{51}}{3} - \frac{3^{50}}{8} \\ \frac{7 + 3^{50}}{8} \\ \frac{9 - 3^{50}}{8} \end{bmatrix}$$
